期權新手無知一問

早幾日入左VZ 57.5 call 有幾個情況想問

1. 我見個股價係57-57.4 個陣 張call 已經係有profit 未到價而放張call 出去係會唔會賺到錢？

2. 期權睇時間值 假設我依家張call 0.9 蚊 隨時間過去 如果佢愈遲先上番57.5 會唔會期權個價係會under 0.9 變相就算佢到價 我張call 都係蝕錢？

求各位高手教路

1. 會

2. 期權定價有幾樣factor要睇 time value會跌 但如果iv升 期權個價都會升 愈入價intrinsic value又愈高 你俾嘅資料太片面 俾唔到結論